\documentclass[17pt, a2paper, portrait]{tikzposter}

\usepackage{blindtext}
\usepackage{comment}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{scaled y ticks=false}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{4cm}
% \setlength{\columnseprule}{1mm}

\title{Message de la cellule Finances}

% \usetheme{Simple}

\definecolorstyle{sampleColorStyle} {
    \definecolor{oufti_prim}{rgb}{1,0.43922,0.38431}
    \definecolor{oufti_sec}{named}{black}
    \definecolor{oufti_third}{named}{white}
    \definecolor{oufti_forth}{rgb}{0.29412,0.33725,0.54902}
    \definecolor{oufti_background}{rgb}{0.9451,0.67451,0.65098}
}{
% Background Colors
    \colorlet{backgroundcolor}{oufti_background}
    \colorlet{framecolor}{oufti_prim}
% % Title Colors
% \colorlet{titlefgcolor}{black}
% \colorlet{titlebgcolor}{colorOne}
% % Block Colors
\colorlet{titlebgcolor}{oufti_prim}
\colorlet{titlefgcolor}{oufti_forth}
\colorlet{blockbodybgcolor}{oufti_third}
\colorlet{blockbodyfgcolor}{oufti_sec}
% % Innerblock Colors
% \colorlet{innerblocktitlebgcolor}{white}
% \colorlet{innerblocktitlefgcolor}{black}
% \colorlet{innerblockbodybgcolor}{colorThree!30!white}
% \colorlet{innerblockbodyfgcolor}{black}
% Note colors
%\colorlet{notefgcolor}{black}
%\colorlet{notebgcolor}{colorTwo!50!white}
}

\defineblockstyle{section}{
    titlewidthscale=0.9, bodywidthscale=1,titleleft,
    titleoffsetx=0pt, titleoffsety=-2cm, bodyoffsetx=0mm, bodyoffsety=15mm,
    bodyverticalshift=30mm, roundedcorners=5, linewidth=2pt,
    titleinnersep=6mm, bodyinnersep=1cm
}{
    \colorlet{blockbodyfgcolor}{oufti_third}
    \draw[fill=oufti_forth] (0,0) rectangle (blockbody.north east);
    % \draw[color=oufti_forth, fill=oufti_forth,
    % rounded corners=\blockroundedcorners] (blockbody.south east) ++(0, -3cm)
    % rectangle (blocktitle.north west);
    % \draw[color=oufti_forth, fill=oufti_forth,
    % rounded corners=\blockroundedcorners] (blocktitle.south west)
    % rectangle (blocktitle.north east);
}

\defineblockstyle{draw_nothing}{
}{}
\newcommand{\postersection}[3]{
{
    \useblockstyle{draw_nothing}
    % \colorlet{framecolor=oufti_forth}
    \block[bodyinnersep=0, ]{}{
        \def \blockwidth {0.7\textwidth}
        \def \blockheight {5.5cm}
        \begin{tikzpicture}
            \draw[fill=oufti_forth, rounded corners=5mm] (0,0) rectangle (\blockwidth, \blockheight);
            \draw[fill=oufti_prim] (-2mm, \blockheight + 2mm) node[font=\LARGE, color=oufti_third, anchor=north west, fill=oufti_prim, rounded corners=5mm]{#1};
            \draw (5mm, \blockheight - 15mm) node[font=\huge, color=oufti_third, anchor=north west]{#2};
            % \draw (5mm, 0.8\textwidth) node{other test};
            \draw (\blockwidth, 2mm) node[font=\Large, color=oufti_third, anchor=south east]{#3};
            % \draw[gray, thick] (-1,-1) -- (2,2);
            % \filldraw[black] (0,0) circle (2pt) node[anchor=west]{Intersection point};
        \end{tikzpicture}
    }
    \useblockstyle{Default}
}
}


\usecolorstyle{sampleColorStyle}

% \usepackage[margin=0.25in]{geometry}
\pgfplotsset{width=10cm,compat=1.9}


\begin{document}

\maketitle[linewidth=0pt; titlegraphictotitledistance=0]
% \block{}{Message de la cellule finances}

\block{}{
   \begin{multicols}{2}
        Pour améliorer ta compréhension du dynamisme
        de notre coopérative, nous allons désormais
        régulièrement afficher l’évolution de certains
        indicateurs.

        N’hésite pas à en parler autour de toi et à nous contacter en cas de question ou remarque ! 
   \end{multicols}
}

\postersection{Indicateur 1:}{Ventes réelles VS zone de rentabilité}{Toutes choses égales par ailleurs}

\begin{columns}
    \column{0.6}
    \block{}{
        \includegraphics{{{ca_per_year}}}
    }
    \column{0.4}
    \block{}{
Ce graphique représente l'évolution de nos ventes pour 2021, 2022 et 2023 ainsi que le seuil de rentabilité à atteindre pour être à l'équilibre en 2023. En effet, puisque nous allons perdre une partie de nos subsides en 2023 (± 28.000 €), nos ventes devront augmenter en moyenne de 26\% par mois pour atteindre l'équilibre (ou le seuil de rentabilité). Malgré que nos ventes soient en hausse depuis septembre dernier par rapport à 12 mois plus tôt, les chiffres réalisés en 2023 ne sont pas encore suffisants pour atteindre notre seuil de rentabilité, mais nous nous en rapprochons !
}
\end{columns}

\end{document}
